---
title: >-
    شمارهٔ ١٩٢
---
# شمارهٔ ١٩٢

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>با خرد گفتم که داری در جهان جایی چنان</p></div>
<div class="m2"><p>کاندر او دلخسته‌ای یک دم برآساید ز رنج</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گفت بگذر ز آن و این ساده‌دلی‌ها ترک گیر</p></div>
<div class="m2"><p>زان که نتوان یافتن بی‌خار گل، بی‌مار گنج</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>هست راحت در جهان مانند عنقا در زمان</p></div>
<div class="m2"><p>غیر نامی نیست از وی اندرین دار سپنج</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>کس در این ایوان ششدر چون دمی بی‌رنج زیست</p></div>
<div class="m2"><p>راحت جانت همی‌باید گذر زین چار و پنج</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>منزلت دور است و ره دشوار و تو نازک‌مزاج</p></div>
<div class="m2"><p>بار بیش از حد طاقت بر تن مسکین مسنج</p></div></div>